<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="html.xsl"?>
<fakulta děkan="varady">
    <katedra zkratka_katedry="KI" webové_stránky="https://ki.ujep.cz">
        <vedoucí>
            <jméno>Jiří Škvor</jméno>
            <telefon>+420 000 000 000</telefon>
        </vedoucí>
        <zaměstnanci>
            <zaměstnanec>
                <jméno>Franta Okoun</jméno>
                <telefon>+420 123 456 789</telefon>
                <email>okoun@ujep.cz</email>
                <pozice>
                    <lektor>lektor</lektor>
                </pozice>
            </zaměstnanec>
            <zaměstnanec>
                <jméno>Ludmila Šulcovááááááááááá</jméno>
                <telefon>+420 314 592 651</telefon>
                <pozice>
                    <lektor>lektor</lektor>
                </pozice>
            </zaměstnanec>
            <zaměstnanec>
                <jméno>Mečislav Zlatohlavý</jméno>
                <pozice>
                    <odborný_asistent>odborný asistent</odborný_asistent>
                </pozice>
            </zaměstnanec>
        </zaměstnanci>
        <předměty>
            <předmět zkratka="DIS">
                <název>Dependabilita informačních systémů</název>
                <popis>
                Kurz uvádí do problematiky dependability informačních systémů. V rámci kurzu budou podrobně vysvětleny otázky samokontroly a samodiagnostiky počítačových systémů. Kurz bude zaměřen zejména na spolehlivost a odolnost proti závadám informačních systémů. 
                </popis>
            </předmět>
            <předmět zkratka="PRI">
                <název>Programování pro internet </název>
                <popis>
                Kurz dává studentům teoretické znalosti XML technologii a praktické zkušenosti práce s XML soubory. V kurzu se uvažuje návrh webových aplikací (včetně aplikací pracujících s databázemi). V průběhu kurzu bude vytvořeno a zpracováno několik souborů XML. Uvažují se otázky extrakce informací z obsahu XML a její zobrazení na webových stránkách (s použitím css, xslt, js a php). V průběhu kurzu budou vytvořeny webové aplikace, jejichž návrh zahrnuje také témata jako AJAX a práce s XML soubory, cookies a sezení, objektově orientované programování, grafiku, práce s databázemi.
                </popis>
            </předmět>
        </předměty>
    </katedra>
    <katedra zkratka_katedry="KMA" webové_stránky="https://kma.ujep.cz">
        <vedoucí>
            <jméno>Jiří Škvor</jméno>
            <telefon>+420 000 000 000</telefon>
        </vedoucí>
        <zaměstnanci>
            <zaměstnanec>
                <jméno>Lucie Loukotová</jméno>
                <telefon>+420 111 111 111</telefon>
                <email>loukotka@ujep.cz</email>
                <pozice>
                    <lektor>lektor</lektor>
                </pozice>
            </zaměstnanec>
        </zaměstnanci>
        <předměty>
            <předmět zkratka="MT2">
                <název>Matematika 2</název>
                <popis>
                Cílem kurzu je seznámit posluchače se základními pojmy a metodami výpočtů ve třech oblastech ? lineární algebře, diferenciálním počtu funkcí více reálných proměnných a obyčejných diferenciálních rovnicích. Vzhledem k rozsahu kurzu jde vždy jen o úvod do dané problematiky. V případě lineární algebry je cílem naučit posluchače řešit soustavy lineárních rovnic, u obou dalších partií bude důraz kladen i na použití probíraných poznatků v ostatních přírodních vědách.
                </popis>
            </předmět>
        </předměty>
    </katedra>
</fakulta>